小米就美國禁令提告美國國防部

早前美國國防部把小米集團定性為「與中國軍方有連繫」，並禁止美國人對他們進行投資。Reuters 報導指小米已經在美國透過法庭抗議和提告美國國防和財政部，表示相關禁令違反法律和憲法。同時也強調「與中國軍方有連繫」的定性為錯誤，並指他們在缺少美國方面的投資會對集團帶來「立即和不能修補的損害」。
小米表示他們集團的 75% 投票權是在雷軍和林斌手上，而且沒有任何有軍方連繫的人員或組織擁有集團控制權，而且一定數目的股東為美國人，其中更有三個是來自美國投資集團的重要投資者。然而美國政府把他們與中國軍方拉上關係的說法，是嚴重影響到他們的商業決定。

目前未知小米能如何避免進入將在 3 月 15 日生效的黑名單，不過不同於華為業務深入到電訊設備骨幹，小米僅有在美國銷售手機和一些智能配件，所以不會有所謂的間諜活動嫌疑。只是未知道在美國新政權之下，對於中國科技公國的取代會是如何，這也會直接影響到小米這次的結局。

投票權係雷軍和林斌手上又點?
支槍係軍方手上喎

支那公司利用美國民主之權利控告人

拜登 睇路啦
四面楚歌

小米黨支部

cap圖先有用

敗登：我睇唔到，我唔知，我唔覺係

支那畜，投票？乜鳩黎架？